\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} \usepackage[T1]{fontenc} \usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable} \usepackage{tabularx} \usepackage{float}
\usepackage{wrapfig} \usepackage{soul} \usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref} \usepackage{caption} \usepackage{subcaption}
\usepackage{pdfpages} \usepackage{sidecap}


\parindent 0in \usepackage[spanish]{babel}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip} \usepackage{fullpage}
\usepackage{multirow} \usepackage{multicol} \usepackage{framed}
\usepackage{listings} \usepackage{enumerate}

\usepackage{appendix} \usepackage{setspace} \usepackage{amsmath}


%% DEFINICIONES
\newcommand{\TODO}[1]{{\huge \color{red} \textbf{TODO: }#1 }}
\newcommand{\todo}[1]{{\large \color{red} \textbf{TODO: }#1 }}


\title{Práctica 2. \\ Geometría computacional} 

\author{Luis María Costero Valero (lcostero@ucm.es)\\ Jesús Doménech
  Arellano (jdomenec@ucm.es) \\ Jennifer Hernández Bécares (jennhern@ucm.es)}
\date{Marzo 2015}

\begin{document}
\maketitle
\doublespace
En esta práctica entregamos dos versiones del código, la primera en el
archivo P2.py y la segunda en P2\_chulo.py. La diferencia es que la
segunda versión permite meter las condiciones iniciales de la
geodésica pinchando en el plot. Dado que el código se complica,
entregamos la versión sin esta mejora para facilitar la corrección de
la práctica.
\begin{enumerate}
\item Dado el toro de revolución usual, dibújese sobre el mismo una
  geodésica cuya traza sea uno de los dos círculos generadores.\\
  Dibujamos el toro con $r = 2.0$ y $a = 5.0$ \\
  Para el círculo generador tomamos de condiciones iniciales:\\
  \begin{itemize}
    \item $u(t_0) = 0.0$
    \item $v(t_0) = 0.0$
    \item $u'(t_0) = 1.0$
    \item $v'(t_0) = 0.0$
  \end{itemize}
  El otro cículo generador no se puede dibujar dado que es interior al
  toro y por tanto no puede ser una geodésica.
\item Dibújese sobre el toro una geodésica periódica. Dibújese sobre
  el toro una geodésica no periódica. Opcional: ¿Sabrías obtenener una
  geodésica que sea densa sobre todo el toro?
  \begin{enumerate}
  \item Periódica: Por ejemplo el caso del círculo generador.
  \item No periódica: ¿EXISTE? ¿está bien está?
    \begin{itemize}
    \item $u(t_0) = \pi$
    \item $v(t_0) = 0.0$
    \item $u'(t_0) = 1.0$
    \item $v'(t_0) = 1.0$
    \end{itemize}
  \item Opcional: Ni idea
    \begin{itemize}
    \item $u(t_0) = $
    \item $v(t_0) = $
    \item $u'(t_0) = $
    \item $v'(t_0) = $
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\item Modelo de plano hiperbólico dado por el semiplano de
  Poincaré. Considérese la primera forma fundamental en el semiplano
  $v>0$ dada por $E = G = \frac{1}{v^{2}}$y$G = 0$. Dibújense sus
  geodésicas. 
\end{enumerate}
\end{document}
